\section{Билинейные и квадратичные форма}

\subsection{Билинейная форма}
\begin{to_def} 
	\textbf{Билинейная форма} на линейном пространстве $V$ -- $b \colon V \times V \to \mathbb{F}$, линейное по $\forall$ аргументу.
\end{to_def}

\begin{to_def} 
	$b \in \mathcal{B} (V)$\footnote{$\mathcal{B}(V)$ --- линейное пространство над $\mathbb{F}$.}, а $(\vc{e}_{1},\ldots,\vc{e}_n)$ -- базис в $V $. \textbf{Матрица билинейной формы}: $B = (b(\vc{e}_i,\vc{e}_j)), \, b \underset{e}{\longleftrightarrow}  B $

	Для $\vc{v},\vc{u} \in V$: $\vc{u} \underset{e}{\longleftrightarrow} x$ и $\vc{v} \underset{e}{\longleftrightarrow} y$ --- $b(\vc{u}, \vc{v}) = x^T B y$. ($B = (b_{i j})$).
\end{to_def}

\begin{to_thr} 
	Пусть $e$ -- базис в $V$ ($\dim V = n$), тогда соответствие $\mathcal{B}(V) \rightarrow M_{n\times n}(\mathbb{F})$ осуществляет изоморфизм линейных пространств. Следствие: $\dim \mathcal{B}(V) = n^2$.
\end{to_thr}
 \begin{proof}[$\triangle$]
 	Инъективность: $b_1 (\vc{u},\vc{v}) = x^T B y = b_2(\vc{u},\vc{v}) \Rightarrow b_1 = b_2$;

 	Сюръективность: определяем $b(\vc{u},\vc{v}) = x^T B y$, тогда $b(\vc{e}_i, \vc{e}_j) = b_{i j}$, значит $b \underset{e}{\longleftrightarrow} B$.
 \end{proof}

\begin{to_thr}
	$b \in \mathcal{B}(V)$, $e$ и $e'$ -- базисы в $V$, $e' = e S$,
	$b\underset{e}{\longleftrightarrow} B$ и $b \underset{e'}{\longleftrightarrow} B'$. Тогда $B' = S^T B S$.
\end{to_thr}

\begin{to_def} 
	Матрицы $B$ и $B' = S^T F S$ с $\det A \neq 0$ --- \textbf{конгруэнтны}. Ранг $B$ в каком-то базисе соответствующей $b$ называется \textbf{рангом} билинейной формы. $\text{rg}b$ инвариантен относительно изменения базиса.
\end{to_def}

\subsection{Симметричные и кососимметричные формы}

\begin{to_def} 
\begin{tabular}{|l|l|}
\hline
 Симметричная билинейная форма. & Кососимметричная билинейная форма.\\
\hline
\hline

 $\forall \vc{u}, \vc{v} \in V: \: b(\vc{u},\vc{v}) = b(\vc{v}, \vc{u})$ & 
$\forall \vc{u}, \vc{v} \in V: \: b(\vc{u},\vc{v}) = - b(\vc{v}, \vc{u}) \overset{}{\Leftarrow} b(\vc{u},\vc{u}) = 0 $\\

&\\

$\mathcal{B}^- (V)$ ---  \textbf{симметричные} формы на $V$ &
$\mathcal{B}^- (V)$ ---  \textbf{кососимметричные} формы на $V$ \\

&\\

$b \underset{e}{\longleftrightarrow} B, \, b \in \mathcal{B}^+ (V) \Leftrightarrow B^T = B$ &
$b \underset{e}{\longleftrightarrow} B, \,  b \in \mathcal{B}^- (V) \Leftrightarrow B^T = -B$ \\

&\\

$b^+(\vc{u},\vc{v}) = \frac{b(\vc{u},\vc{v}) + b (\vc{v}, \vc{u})}{2}$ &
$b^-(\vc{u},\vc{v}) = \frac{b(\vc{u},\vc{v}) - b (\vc{v}, \vc{u})}{2}$ \\

\hline
\end{tabular}
\end{to_def}

\begin{to_thr} 
	Пусть $\text{char}(\mathbb{F}) \neq 2 $, $\mathcal{B} = \mathcal{B}^+ \oplus \mathcal{B}^-$. 
\end{to_thr}

\begin{to_def} 
	Пусть $b \in \mathcal{B}^\pm (V)$. Тогда \textbf{ядром} формы $b$ называется:
	$\Ker b := \left\{ \vc{v} \in V \colon \forall \vc{u} \in V \: b(\vc{u}, \vc{v}) = 0\right\} = \left\{ \vc{u} \in V \colon \forall \vc{v} \in V \: b(\vc{u}, \vc{v}) = 0\right\}$ (соответственно левое и правое ядра). 
\end{to_def}

	% Другое оформление
	% \begin{minipage}{0.45\linewidth}
	% 	Симметричная билинейная форма.

	% 	$\forall \vc{u}, \vc{v} \in V: \: b(\vc{u},\vc{v}) = b(\vc{v}, \vc{u})$

	% 	$\mathcal{B}^- (V)$ ---  \textbf{симметричные} формы на $V$

	% 	$b \underset{e}{\longleftrightarrow} B$, $B^T = B$
	% \end{minipage}
	% \hfill
	% \begin{minipage}{0.45\linewidth}
	% 	Кососимметричная билинейная форма.

	% 	$\forall \vc{u}, \vc{v} \in V: \: b(\vc{u},\vc{v}) = - b(\vc{v}, \vc{u}) \overset{}{\Leftarrow} b(\vc{u},\vc{u}) = 0$

	% 	$\mathcal{B}^- (V)$ ---  \textbf{кососимметричные} формы на $V$

	% 	$b \underset{e}{\longleftrightarrow} B$, $B^T = -B$
	% \end{minipage}


\begin{to_thr} 
	$\dim \Ker b = \dim V - \rg b$.
\end{to_thr}

\begin{proof}[$\triangle$]
	1) Рассмотрим базис $e = (\vc{e},\ldots,\vc{e}_n)$, и $b \underset{e}{\longleftrightarrow} B$. Пусть $\vc{v}\in V, \, \vc{v} \underset{e}{\longleftrightarrow} x, \, \vc{v} \in \Ker b \Leftrightarrow \forall \vc{u} \: b(\vc{u},\vc{v}) = 0$;

	2) Или равносильно: $\forall i \: b(\vc{e}_i, \vc{v}) = 0 \Leftrightarrow E B X = 0 \Leftrightarrow B X = 0$. Пространство решений это ОСЛУ имеет требуемое равенство: $\dim \Ker b = \dim V - \rg B$.
\end{proof}

\subsection{Ортогональные и невырожденные}
\begin{to_def} 
	Пусть $b \in \mathcal{B}^{\pm}(V), \, \vc{u},\vc{v} \in V$. $\vc{u}$ и $\vc{v}$ \textbf{ортогональны} относительно $b$, если $b(\vc{u},\vc{v}) = 0$. 

	Для $U \subseteq V$, \textbf{ортогональное дополнение} $U$ -- $U^\bot \left\{ \vc{v} \in V \colon \forall \vc{u} \in U \: b(\vc{u},\vc{v}) = 0\right\}$.
\end{to_def}

\begin{to_def} 
	Пусть  $b \in \mathcal{B}^\pm (V)$, форма $b$ --- \textbf{невырожденная},
	% \footnote{Униженные и оскорблённые}
	 если $\rg b = \dim V$.
\end{to_def}

\begin{to_thr} 
	$\dim U^\bot \geq \dim V - \dim U$. А если форма $b$ -- невырождена, то $\dim U^\bot = \dim V - \dim U$
	\label{dim_ort}
\end{to_thr}

\begin{proof}[$\triangle$]
	1) Выберем в $V$ базис $(\vc{e}_1,\ldots,\vc{e}_n)$ так, чтобы первые $k$ векторов были базисом $U$.

	2) Тогда, если $\vc{v} \underset{e}{\longleftrightarrow} x$: $\vc{v} \in U^\bot \Leftrightarrow \forall i = 1,\ldots,k: \: b(\vc{e}_i, \vc{v}) = 0 \Leftrightarrow \left(E_k | 0\right) B x = 0$.

	3) ОСЛУ (2) состоит из $k$ строк матрицы $B$, значит её ранг $\leq k \Longrightarrow \dim U^\bot = n -k$.

	4)Если $b$ -- невырождена, то строчки $B$ -- ЛНеЗ $\Longrightarrow$ ОСлу имеет ранг $k \Longrightarrow \dim U^\bot = n -k$.
\end{proof}

\begin{to_def} 
	$b \in \mathcal{B}^\pm (V), \, U \subseteq V$. $U$ --- \textbf{невырожденное} относительно $b$, если $b \big|_U \in \mathcal{B}^\pm (U)$ -- невырождена. 
\end{to_def}

\begin{to_thr} 
	 Пусть $b \in \mathcal{B}^\pm (V), \, U \subseteq V$. Тогда $U$ -- невырождено $<==> V = U \oplus U^\bot$.
\end{to_thr}

\begin{proof}[$\triangle$]
	1) Базис как в теореме \eqref{dim_ort}. Матрица $b \big|_U$ -- это подматрица $B$ стоящая в верхнем левом углу.

	2) так как $U$ -- невырождено: $\rg B_U = k \Rightarrow$ первые $k$ строк $B_U$ ЛНеЗ, значит $\dim U^\bot = n -k$.

	3) Кроме того, $\Ker b \big|_U = 0$ так как $\dim \Ker b \big|_U = k - k = 0$. То есть $\forall \vc{v} \in U, \, \vc{v} \neq 0 => \exists \vc{u} \in U: \: b(\vc{u},\vc{v}) = 0$, что означает, что $U \cap U^\bot = \varnothing$. \textbf{Итак}, $U + U^\bot = U \oplus U^\bot$ и $\dim(U + U^\bot) = k + (n-k) = n$.
\end{proof}